Поясніть своїми словами, як ви розумієте, що таке деструктуризація і навіщо вона потрібна

Деструктуризація – це особливий синтаксис присвоювання, 
при якому можливо присвоїти масив або об'єкт відразу декільком змінним,
разбив їх на частини.
Тобто розподілити масиви чи об'єкти, у декілька змінних для зручності.
Деструктуризація - це не руйнування. Деструктурне присвоєння не знищує масив.
Його задача - скопіювати потрібні значення у змінні.